警截查義載車搜獲對講機 17 歲男學生被指無牌管有 准保釋須宵禁

17 歲男學生於去年 9 月 22 日凌晨，在元朗乘坐私家車時，遭警方截查並搜出一部黑色對講機。事隔約 5 個月，男學生被正式落案起訴，控以一項無牌管有無線電通訊器具罪。案件今日在九龍城裁判法院提堂。辯方申請將案件押後至 4 月 29 日再訊，期間男學生准保釋，但須宵禁。

被告林羽桓（17 歲，學生），被控於去年 9 月 22 日，在元朗福康街與壽富街交界，沒有行政長官會同行政會議或電訊管理局局長批給或設立的適當牌照，而管有作無線電通訊之用的器具，即一部黑色對講機。

據了解，事發為凌晨，被告正乘撘義載的私家車，遭警方截查車輛，在車中搜出一部黑色對講機，當時事發地點附近有示威活動。

被告今日毋需答辯，裁判官按辯方要求，將案件押後至 4 月 29 日再訊，以待辯方索閱控方文件及索取法律意見。控方不反對被告保釋，但指出被告只得 17 歲，而且是在凌晨被捕，要求被告於保釋期間宵禁，被告獲准以現金 3 千元保釋，期間須於每天晚上 10 時至翌日上午 6 時宵禁。

咁廣告叫人行山帶對講機係咪鼓吹犯法?
咁係咪可以拉晒拍果條廣告嘅人?

有分兩種 廣告個種可以冇牌管有

五毛：無攞牌唔扺可憐
法治

ok 但係內文淨係講黑色對講機
真係俾佢鳩入 我頭先search cb radio,
即係ofca入面講果隻 就係一個黑色嘅對講機
鳩拉指數百分之99.9

利申對對講機唔熟
啲狗都唔會夜媽媽黑媽媽即刻分到你部機違法掛

咁就梗係拉左先
呢d濕碎野平時都未必搞你
今次有位入仲唔即刻搞鳩你

有對講機都要宵禁?
咁不如隨地拋垃圾都坐十年啦

係餐廳裡面 d 侍應成日都對講機，有冇犯法？

Apple Watch都有對講機功能

保釋條件越黎越嚴苛

大聲講野都宵禁

另類戒嚴

點解有負評@@